韋彥德：倘有違良知 將辭終審庭 指不會容許英國最高法院的名聲置於險境

英國最高法院院長韋彥德（Lord Robert Reed）在英國國會聽證會視像會議上表示，定期與英國外相及司法大臣檢討1997年起委派英國法官到香港終審法院擔任海外非常任法官的安排，並預期短期內有下一次會議。韋彥德無透露會否有決定，但確認會基於香港近日狀況考慮立場，強調如有任何破壞司法獨立、法庭違反法治的舉動，「如香港情況到了一個地步是我們基於良知不能再做下去」，自己便不會擔任終審庭法官，或提名其他英國法官來港擔任終審庭非常任法官。

韋彥德席間向國會議員表明：「您可以放心，我不會容許最高法院的名聲置於險境。」（You can be assured that I won’t allow the Supreme Court’s reputation to be put at risk.）

英國最高法院副院長賀知義（Lord Patrick Hodge）也直指，在困境中協助港人和本港法院，與保護英國法院名聲與地位之間存在衝突（conflict），但無進一步透露意向，只說完全同意韋彥德所講。賀知義在去年12月獲立法會通過非常任法官任命。

另一名非常任法官、英國前最高法院法官岑耀信（Lord Jonathan Sumption）則在英國《泰晤士報》撰文，指英國對香港留下最重要不是民主，而是法律體系，「法官的職能不應該參與政治杯葛。更好履行公義的方式，是透過參與香港法院的工作。」

宜家冇違良知？

又想放負？收皮啦

仲等？ 用英國司法人員去endorse獨裁政權

而家日日迫害異見人士仲未夠？

死鬼佬假撚到 貪錢

參與香港法院工作履行公義
履行左d咩公義？睇過？

講真呢d野都唔係班法官自己揸主意，都係睇自己國家頭架啦，大各位五毛唔洗急著出黎放負

（正視聽）不停講all talk no action班仆街唔係放負五毛就係比五毛影響既on9仔

唔俾case你審,你點履行?

英國佬講到出口，即係好快有變化

用nsl還押民主派人士就係佢地嘅公義

咁就唔好走出黎假仁假義話為公義啦

超多5毛入哂嚟

放負？
有黨安法嘅嗰一刻就應該要走啦
佢嘅存在係每一秒都為黨安法正名緊

有黨安法仲行到普通法？
你個body仲未dead？

應該差唔多會辭職了

身兼終審法院非常任法官的英國最高法院院長韋彥德，早前據報短期內決定是否繼續擔任終院非常任法官。韋彥德昨在英國國會聽證會上雖未有透露其決定，但明言若香港情況到了他們不能再基於良知做下去，他便不會留任。

韋彥德昨以視像方式出席英國國會聽證會。他在會上稱，會定期與英國外相和司法大臣檢討，自1997年回歸起派英國法官到港的安排。他預期短期內會有下一次會議，表明「當然」會考慮香港不斷變化的局勢，若香港司法獨立被破壞、法庭行為可能違反法治，又或香港局勢變化至不能基於良心做下去，他就不會留任，強調「你可以放心，我不會容許置（英國）最高法院的名聲於險境。（You can be assured that I won’t allow the Supreme Court’s reputation to be put at risk.）」

Lord Sumption篇文仲叫人信香港司法

呢個講法姐係班法官準備隨時閃
係等本國下令

去到呢個敏感時刻,走與唔去應該會問左本國先

本國最大阻礙係Dominic Raab

冇BJ點頭佢都唔會咁講啦

#3 #6 係五毛

算鳩數啦你

我預期香港政府會放佢地上神枱，敏感既嘢唔輪到佢地審，等佢地有「無做違背良知既嘢」既下台階，留係香港法院，令香港政府有藉口話仍有司法獨立。

各人有各人既良知

逮捕民選議員。仲唔算違背良知？

o岩o岩瞓醒?